點解香港報導個個都用自首, 台灣一早講咗係投案

台灣方面已經話唔能算係自首, 只算投案.
投案唔似自首可以作為求請減刑理由.

因為香港紅媒跟中国標準

我国《刑法》第67条规定：“犯罪以后自动投案，如实供述自己的罪行的，是自首。对于自首的犯罪分子，可以从轻或者减轻处罚。其中，犯罪较轻的，可以免除处罚。被采取强制措施的犯罪嫌疑人、被告人和正在服刑的罪犯，如实供述司法机关还未掌握的本人其他罪行的，以自首论。”因此，构成自首必须符合两个条件：一是犯罪以后自动投案；二是如实供述自己的罪行。 根据最高人民法院《关于处理自首和立功具体应用法律若干问题的解释》的规定，犯罪后逃跑，在被通缉、追捕过程中，主动投案的；经查实确已准备去投案，或者正在投案途中，被公安机关捕获的，应当视为自动投案。 “如实供述自己的罪行”，是指犯罪嫌疑人自动投案后，如实交代自己的主要犯罪事实。共同犯罪案件中的犯罪嫌疑人，除如实供述自己的罪行，还应当供述所知的同案犯，主犯则应当供述所知其他同案犯的共同犯罪事实，才能认定为自首。